\beginsong{Per fare un uomo}[by={F. Guccini}]

\beginverse*
\nolyrics
\meter{6}{8} \[C B& | C G7 | C G7 | C]
\endverse

\beginverse*\meter{9}{8}
E \[C]cade la pioggia e \[G7]cambia ogni \[A-]cosa \[F]
la \[C]morte e la vita non \[F]cambiano \meter{6}{8}\[G7]mai
l'in\[A-]verno è tor\[E-]nato, l'e\[F]state è fi\[C]nita
la \[F]morte e la \[C]vita ri\[B&]mangono u\[C]guali
la \meter{9}{8}\[F]morte e la \[C]vita ri\[G7]mangono u\meter{6}{8}\[C]guali.
\endverse

\beginverse*
\nolyrics
\[C B& | C G7 | C G7 | C]
\endverse

\chordsoff
\beginverse*
Per fare un uomo ci voglion vent'anni
per fare un bimbo un'ora d'amore
per una vita migliaia di ore
per il dolore è abbastanza un minuto,
per il dolore è abbastanza un minuto.
\endverse

\chordson
\beginchorus\meter{6}{8}
\[C]E verrà il tempo di \[G7]dire pa\[C]role
quando la vita una \[B&]vita da\[G7]rà
\[A-]e verrà' il \[E-]tempo di \[F]fare l'a\[C]more
\[F]quando l'in\[C]verno più a \[B&]nord se ne an\[C]drà,
\meter{9}{8}\[F]quando l'in\[C]verno più a \[G7]nord se ne an\[C]drà.
\endchorus

\chordsoff
\beginverse*
Poi andremo via come fano gli uccelli
che dove vanno nessuno lo sa
ma verrà un tempo e quel cielo vedremo
quando l'inverno da nord tornerà,
quando l'inverno da nord tornerà.
\endverse

\beginverse*
E cade la pioggia e cambia ogni cosa
la morte e la vita non cambiano mai
l'estate è passata l'inverno è alle porte
la vita e la morte rimangono uguali
la vita e la morte rimangono uguali.
\endverse

\endsong
